<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DSSG Berlin</title>
    <link>http://dssg-berlin.org/</link>
    <description>Recent content on DSSG Berlin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Creative Commons Attribution Share Alike 4.0</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Mar 2018 14:38:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://dssg-berlin.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Roll up, roll up! Data science Speed Dating at Co-up Berlin on March 22nd!</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2018-03-14_roll-up-roll-up-data-science-speed-dating-at-coup-berlin-on-march-22nd/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 14:38:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2018-03-14_roll-up-roll-up-data-science-speed-dating-at-coup-berlin-on-march-22nd/</guid>
      <description>Last year, we tried out an event, Data Science Speed Dating, where we matched up non-profit organisations with volunteer data analysts and data scientists in a speed dating type of event.
It seemed to go down well last time (read our write up here), so we’re doing our next one on **Thursday 22nd March 2018, **at co-up, everybody’s favourite nerd Berlin community space.
Wait, why would I even go to this?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science Speed Dating in Berlin in 2017</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2018-02-14_data-science-speed-dating-in-berlin-in-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 13:57:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2018-02-14_data-science-speed-dating-in-berlin-in-2017/</guid>
      <description>We’ve been running various kinds of data science themed events with non-profits since DSSG Berlin was set up back in 2015. Towards the end of last year, we tried out a new kind of event, which we’re calling **Data Science Speed Dating, and it seemed to work out well. **Read on find out more, how it works, and how to sign up for the next one.
Data Science Speed Dating?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daten mit Sinn: In unseren Workshops lernen gemeinnützige Organisationen, wie sie mit Datenanalyse…</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2017-10-15_daten-mit-sinn-in-unseren-workshops-lernen-gemeinn%C3%BCtzige-organisationen-wie-sie-mit-datenanalyse/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 17:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2017-10-15_daten-mit-sinn-in-unseren-workshops-lernen-gemeinn%C3%BCtzige-organisationen-wie-sie-mit-datenanalyse/</guid>
      <description>U nser Ziel bei DSSG Berlin ist es, mit Hilfe von Datenanalysen gemeinnützige Organisationen bei ihrer Arbeit zu unterstützen. Viele mögliche Anwendungsfälle von Datenanalyse für das Gemeinwohl haben wir beispielsweise in diesem Blogpost beschrieben. Relativ schnell haben wir allerdings bei unserer Arbeit gemerkt, dass es vielen Menschen oft nicht leicht fällt, sich konkret vorzustellen wie denn genau Datenanalysen ihrem Non-Profit helfen könnten.
Eine Bedarfsanalyse, zugeschnitten auf Ihre Organisation
Aus diesem Grund führen wir gleich zu Beginn einer Zusammenarbeit einen genau auf die Organisation zugeschnittenen Workshop (genannt “Data Impact Mapping”) durch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Impact Mapping</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2017-07-03_data-impact-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 13:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2017-07-03_data-impact-mapping/</guid>
      <description>Letztes Jahr hatten wir begonnen “Data Impact Mapping”-Workshops mit sozialen Organisationen durchzuführen, die noch nicht wissen, ob sie bereit sind, an einem unserer Datathons (ehemals Data Dives, z.B. 2015 und 2017) teilzunehmen. In diesem Format setzen sich eine Organisation und 3–4 Freiwillige DatenanalystInnen aus unserem Netzwerk in einer Brainstorming-Sitzung zusammen, um die ersten Schritte zu einem erfolgreichen Datenprojekt zu unternehmen.
Wir haben einige dieser Workshops durchgeführt und das Format hat sich bewährt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Analysis for Vocational Orientation and Cancer Knowledge Management</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2017-05-06_data-analysis-for-vocational-orientation-and-cancer-knowledge-management/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 15:41:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2017-05-06_data-analysis-for-vocational-orientation-and-cancer-knowledge-management/</guid>
      <description>In March 2017, the second Data Science for Social Good Berlin Data Dive took place. This time, we brought together German Cancer Society, SchulePLUS and 40 excited data scientists to take a stab at real analytical challenges the non-profits are facing. (Find the German article here)
SchulePLUS is a social business that aims to help make access to education and early career opportunities equally attainable for every child, and to foster creative and practice-oriented education.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenanalyse für berufliche Orientierung und Krebs-Wissensmanagement</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2017-04-27_datenanalyse-f%C3%BCr-berufliche-orientierung-und-krebswissensmanagement/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 12:37:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2017-04-27_datenanalyse-f%C3%BCr-berufliche-orientierung-und-krebswissensmanagement/</guid>
      <description>Ein Rückblick auf den zweiten DSSG Berlin Data Dive Vom 17.-19. März fand in Berlin der zweite Data Dive von Data Science for Social Good Berlin statt. Mehr als 30 freiwillige DatenanalystInnen verbrachten das Wochenende, um unseren Partnern SchulePlus und der Deutschen Krebsgesellschaft zu helfen. In den Räumen der BMW Stiftung wurde modelliert, visualisiert und an Lösungen gearbeitet bis Rechner und Köpfe rauchten.
SchulePlus / Schülerpraktium.de Angebot und Nachfrage verstehen mit Google Analytics, Adwords Das Sozialunternehmen SchulePLUS will mit dem Portal https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DSSG Berlin Data Dive März 2017</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2017-03-12_dssg-berlin-data-dive-m%C3%A4rz-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 19:29:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2017-03-12_dssg-berlin-data-dive-m%C3%A4rz-2017/</guid>
      <description>Einladung zu den Abschlusspräsentationen am 19.3.2017 in der BMW Stiftung Herbert Quandt Abschlusspräsentationen beim letzten DSSG Berlin Data Dive
DSSG Berlin in Zusammenarbeit mit Proboneo veranstaltet vom 17. — 19.03.2017 ihren zweiten Data Dive in Berlin.
Ein Data Dive (/ˈdeɪtə ˈdʌɪv/) ist ein Event bei dem neugierige DatenanalysteInnen (auch: Data Scientists) und gemeinnützige Organisationen ein Wochenende lang gemeinsam an datenbasierten Problemstellungen der Organisationen arbeiten. Durch diese einzigartige Mischung aus Menschen entstehen Analysen, Modelle und Visualisierungen, welche die Non-Profits auf dem Weg zu dateninformierten Entscheidungen leiten können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DSSG Berlin Data Dive March 2017</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2017-02-20_dssg-berlin-data-dive-march-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 16:18:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2017-02-20_dssg-berlin-data-dive-march-2017/</guid>
      <description>Data Science for Social Good Berlin in collaboration with Proboneo would like to invite you to our second Data Dive on March 17–19 at BMW Foundation Herbert Quandt near Berlin Hauptbahnhof.
Register at: https://www.eventbrite.de/e/dssg-berlin-data-dive-march-2017-tickets-32164307309
Scene from our last Data Dive in 2015
What is a Data Dive? A Data Dive is an event that partners up curious, clever, quantitative data scientists* (that’s you!) with curious, clever, empathetic non-profit people (you’ll love them!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Dive Fallstudie: Belege für Effektivität der Arbeit von Jambo Bukoba in Tansania</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2016-07-17_data-dive-fallstudie-belege-f%C3%BCr-effektivit%C3%A4t-der-arbeit-von-jambo-bukoba-in-tansania/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 11:48:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2016-07-17_data-dive-fallstudie-belege-f%C3%BCr-effektivit%C3%A4t-der-arbeit-von-jambo-bukoba-in-tansania/</guid>
      <description>Im Rahmen des Data Dive 2015, organisiert durch Data Science for Social Good (DSSG) Berlin, beschäftigten sich freiwillige DatananalystInnen aus Berliner Startups und Hochschulen mit der Evaluation der gemeinnützigen Arbeit von Jambo Bukoba in Tansania. Es konnte gezeigt werden, dass das sportliche Förderprogramm von Jambo Bukoba sich auch in verbesserten schulischen Leistungen an den teilnehmenden Schulen niederschlägt, insbesondere bei Mädchen. Als DatenbotschafterInnen begleiteten die Data Animals das Projekt bereits im Vorfeld und bereiteten die Ergebnisse im Anschluss umfassend auf (Report von Data Animals in englischer Sprache).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Dive Fallstudie: streetfootballworld bringt die Stimmen von Fußballfans in die FIFA…</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2016-07-15_data-dive-fallstudie-streetfootballworld-bringt-die-stimmen-von-fu%C3%9Fballfans-in-die-fifa/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 10:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2016-07-15_data-dive-fallstudie-streetfootballworld-bringt-die-stimmen-von-fu%C3%9Fballfans-in-die-fifa/</guid>
      <description>Beim DSSG Berlin Data Dive im Oktober 2015 hat sich ein Team von DatenanalystInnen angeführt von den Datenbotschaftern Leonidas Lefakis und Kevin Wong mit dem Auswerten von Beiträgen der Fußballfans zur Kampagne “Unleash Football” der Organisation streetfootballworld beschäftigt. Während des Data Dive ist eine Web-App entstanden, die eine automatische Analyse der unstrukturierten Textdaten der Kommentare ermöglicht. &amp;gt; Wichtige Begriffe rund um den Data Dive werden in unserem Data Dictionary Glossar erläutert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Dive Berlin 2015</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2016-04-14_data-dive-berlin-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 08:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2016-04-14_data-dive-berlin-2015/</guid>
      <description>Am 23.-25.10.2015 fand der erste DSSG Berlin Data Dive statt. Für ein Wochenende stand Zalandos Shuttle Innovation Lab ganz im Zeichen von Datenanalyse für das Gemeinwohl. Über 60 freiwillige DatenanalystInnen unterstützten unsere Non-Profit-Partner Jambo Bukoba, streetfootballworld und DataLook bei ihren Datenproblemen.
Als wir im Januar 2015 die ersten DSSG Berlin Teamtreffen absolvierten, wussten wir noch nicht, ob wir für unser Vorhaben die passenden Partner finden würden. Zehn Monate später wissen wir: Was DataKind in New York, Dublin, Bangalore und anderen Städten macht, funktioniert auch in Deutschland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum Datenanalyse für das Gemeinwohl?</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/blog/2015-10-15_warum-datenanalyse-f%C3%BCr-das-gemeinwohl/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 23:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/blog/2015-10-15_warum-datenanalyse-f%C3%BCr-das-gemeinwohl/</guid>
      <description>In einer Woche werden wir, Data Science for Social Good Berlin (DSSG Berlin), unseren ersten Data Dive veranstalten. Hierbei werden Freiwillige aus der Data- Science-Community Non-Profit-Organisationen (NPOs) mit Datenanalyse (Data Science) unterstützen. Wir eifern damit internationalen Vorbildern wie DataKind und DSSG Chicago nach, und sind damit auch in Deutschland nicht mehr die Einzigen mit einer solchen Idee; mit CorrelAid und den Data Animals stehen seit kurzem weitere Organisation in den Startlöchern, deren Fokus auf Datenanalyse für NPOs liegt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/impressum/</guid>
      <description>Privacy We make the following promises about your personal information as a user of the site:
When you correspond with DSSG Berlin via our email address, or sign up for our newsletter, we keep your contact information stored for use by the DSSG organising team.
We may use your email address to contact you about your use of the site (for example, to ask for feedback) or with occasional announcements about our activities, via our newsletter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekt einreichen</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/apply/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/apply/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volunteer</title>
      <link>http://dssg-berlin.org/volunteer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dssg-berlin.org/volunteer/</guid>
      <description>Bitte fülle das Folumar aus&amp;hellip;
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>