<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Social Good on DSSG Berlin</title>
    <link>http://new.dssg-berlin.org/tags/social-good/</link>
    <description>Recent content in Social Good on DSSG Berlin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Creative Commons Attribution Share Alike 4.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2016 11:48:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://new.dssg-berlin.org/tags/social-good/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Data Dive Fallstudie: Belege für Effektivität der Arbeit von Jambo Bukoba in Tansania</title>
      <link>http://new.dssg-berlin.org/blog/2016-07-17_data-dive-fallstudie-belege-f%C3%BCr-effektivit%C3%A4t-der-arbeit-von-jambo-bukoba-in-tansania/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 11:48:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://new.dssg-berlin.org/blog/2016-07-17_data-dive-fallstudie-belege-f%C3%BCr-effektivit%C3%A4t-der-arbeit-von-jambo-bukoba-in-tansania/</guid>
      <description>Im Rahmen des Data Dive 2015, organisiert durch Data Science for Social Good (DSSG) Berlin, beschäftigten sich freiwillige DatananalystInnen aus Berliner Startups und Hochschulen mit der Evaluation der gemeinnützigen Arbeit von Jambo Bukoba in Tansania. Es konnte gezeigt werden, dass das sportliche Förderprogramm von Jambo Bukoba sich auch in verbesserten schulischen Leistungen an den teilnehmenden Schulen niederschlägt, insbesondere bei Mädchen. Als DatenbotschafterInnen begleiteten die Data Animals das Projekt bereits im Vorfeld und bereiteten die Ergebnisse im Anschluss umfassend auf (Report von Data Animals in englischer Sprache).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Dive Fallstudie: streetfootballworld bringt die Stimmen von Fußballfans in die FIFA…</title>
      <link>http://new.dssg-berlin.org/blog/2016-07-15_data-dive-fallstudie-streetfootballworld-bringt-die-stimmen-von-fu%C3%9Fballfans-in-die-fifa/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 10:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://new.dssg-berlin.org/blog/2016-07-15_data-dive-fallstudie-streetfootballworld-bringt-die-stimmen-von-fu%C3%9Fballfans-in-die-fifa/</guid>
      <description>Beim DSSG Berlin Data Dive im Oktober 2015 hat sich ein Team von DatenanalystInnen angeführt von den Datenbotschaftern Leonidas Lefakis und Kevin Wong mit dem Auswerten von Beiträgen der Fußballfans zur Kampagne “Unleash Football” der Organisation streetfootballworld beschäftigt. Während des Data Dive ist eine Web-App entstanden, die eine automatische Analyse der unstrukturierten Textdaten der Kommentare ermöglicht. &amp;gt; Wichtige Begriffe rund um den Data Dive werden in unserem Data Dictionary Glossar erläutert.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>