<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data For Good on DSSG Berlin</title>
    <link>https://dssg-berlin.org/tags/data-for-good/</link>
    <description>Recent content in Data For Good on DSSG Berlin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Creative Commons Attribution Share Alike 4.0</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Feb 2018 13:57:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dssg-berlin.org/tags/data-for-good/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Data Science Speed Dating in Berlin in 2017</title>
      <link>https://dssg-berlin.org/blog/2018-02-14_data-science-speed-dating-in-berlin-in-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 13:57:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dssg-berlin.org/blog/2018-02-14_data-science-speed-dating-in-berlin-in-2017/</guid>
      <description>We’ve been running various kinds of data science themed events with non-profits since DSSG Berlin was set up back in 2015. Towards the end of last year, we tried out a new kind of event, which we’re calling **Data Science Speed Dating, and it seemed to work out well. **Read on find out more, how it works, and how to sign up for the next one.
Data Science Speed Dating? What’s the big idea?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DSSG Berlin Data Dive März 2017</title>
      <link>https://dssg-berlin.org/blog/2017-03-12_dssg-berlin-data-dive-m%C3%A4rz-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 19:29:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dssg-berlin.org/blog/2017-03-12_dssg-berlin-data-dive-m%C3%A4rz-2017/</guid>
      <description>Einladung zu den Abschlusspräsentationen am 19.3.2017 in der BMW Stiftung Herbert Quandt Abschlusspräsentationen beim letzten DSSG Berlin Data Dive
DSSG Berlin in Zusammenarbeit mit Proboneo veranstaltet vom 17. — 19.03.2017 ihren zweiten Data Dive in Berlin.
Ein Data Dive (/ˈdeɪtə ˈdʌɪv/) ist ein Event bei dem neugierige DatenanalysteInnen (auch: Data Scientists) und gemeinnützige Organisationen ein Wochenende lang gemeinsam an datenbasierten Problemstellungen der Organisationen arbeiten. Durch diese einzigartige Mischung aus Menschen entstehen Analysen, Modelle und Visualisierungen, welche die Non-Profits auf dem Weg zu dateninformierten Entscheidungen leiten können.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>